[詞撚]毛不易--消愁 歌詞研究

小弟一直有留意開毛不易寫既詞
<<如果有一天我變得很有錢>>

<iframe width="640" height="360" src=" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

及後既 <<感覺自己是巨星>>
<iframe width="640" height="360" src=" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

兩首都係走輕鬆路線 到最後帶出道理既詞風
但最近就再唱咗一首完全唔同曲風既 <<消愁>>
<iframe width="640" height="360" src=" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

對於佢既詞基本上係小弟見過寫得最靚既
但對於最後四句

好吧天亮之後總是潦草離場
清醒的人最荒唐

好吧天亮之後總是潦草離場
清醒的人最荒唐

利用重複手法帶出重點 反而令我覺得低手咗
以佢寫嘅詞既水平 我覺得冇必要透過重複去強調
咁寫好似係刻意降格俾返大眾去聽明 去遷就返普及音樂文化
以純藝術角度去睇 最後兩句配以另類既詞會否更為有力呢?

小弟不才 試配以兩句
歡樂場只剩下潦潦數個醉漢
消愁的人沒失望

又不知效果如何?

原詞:
<消愁>毛不易
詞/曲：毛不易

當你走進這歡樂場
背上所有的夢與想
各色的臉上各色的妝
沒人記得你的模樣
三巡酒過你在角落
固執的唱著苦澀的歌
聽他在喧囂裡被淹沒
你拿起酒杯對自己說

一杯敬朝陽一杯敬月光
喚醒我的嚮往 溫柔了寒窗
於是可以不回頭地逆風飛翔
不怕心頭有雨 眼底有霜

一杯敬故鄉 一杯敬遠方
守著我的善良 催著我成長
所以南北的路從此不再漫長
靈魂不再無處安放

一杯敬明天 一杯敬過往
支撐我的身體 厚重了肩膀
雖然從不相信所謂山高水長
人生苦短何必念念不忘

一杯敬自由 一杯敬死亡
寬恕我的平凡驅散了迷惘
好吧天亮之後總是潦草離場
清醒的人最荒唐

好吧天亮之後總是潦草離場
清醒的人最荒唐

你係咪第一次開post

推下起.. 聽左幾十次 消愁 好sad

同道中人

我都有聽，幫手推post

啱啱loop左幾次

基本上我呢排淨係loop佢首消愁同像我這樣的人。

我自己對於詞方便冇咩研究，不過覺得如果改左做"歡樂場只剩下潦潦數個醉漢
消愁的人沒失望" 個感覺好似唔太夾。成首歌我理解做主角自己飲酒，敬完朝陽月光....自由死亡舒發完感受之後，"好吧天亮之後總是潦草離場,清醒的人最荒唐" 一句一方便將個故事廷續到第二乾，一方便帶出自己既感受"係呢個歡樂場裡，所有人都係唔清醒，認真你便輸了" 如果用你果句改左最後果句，我感覺好似失去左呢個味道。